【戇鳩反思】其實今時今日嘅我哋仲係咪人類？或者我哋已經退化成為禽獸

人同禽獸最大嘅分別係：

禽獸 => 透過訓練先天軀體解決生存問題（eg. 覓食、逃跑、適者生存 etc.）

人 => 透過製造工具、發明、研發技術、創造力解決生活 / 生存問題 (eg. 農耕技術、紡織技術、治煉金屬技術 etc.)

但而家有幾多人可以喺生活上運用到自己嘅創造力？大部分人都打份牛工做梗重覆嘢，為上流社會做齒輪，或者 implement 上流社會嘅離地諗法，放假就剩係識吃喝玩樂，浪費人生

所以窮人都係禽獸，不過我明大家都冇得揀，如果有方式解放返大家嘅創造力就好

ok

所以啲人成日話有錢人係禽獸，𠵱樣係完全錯誤

而家咁嘅全球化社會體制，只有有錢人先可以發揮佢哋嘅創意 idea（即使佢哋嘅 idea 可能冇料兼離地），然後請班狗做，再拍政府膊頭呃 funding 搞 IPO cap 水

佢哋先係做梗人，只係因為佢哋有「做人」嘅權利

冇法，人口太多，社會已經定左形

外國都仲可以睇你向唔向到上流

香港向上流既機會接近零

其實美國𠵱啲先進西方國家都一鳩樣，可能冇咗拍政府膊頭呃 funding 嗰部分，但佢哋稅收高，窮後代想發揮自己都好難

加上佢哋好重視 presentation skill，你唔係二世祖都好難有嗰分自信，所以嗰啲乜紅衫資本嘅 funding 都係變咗「遊艇會」、「木球會」

都有啲啲唔同既，

當然有錢會有自信

但外國比較冇錢（未去到草根或者貧民階層）既中產及以下少少都唔會太差

同教育環境，社會風氣同普世價值有關

至少外國主流風氣唔會係個個老母淨係諗點嫁個女比有錢人

其實人同禽獸真係有分別咩
係大家以為有咋嘛
一路都覺得冇分別